【逃犯條例】外籍漢欲加入港鐵禁令訴訟遭拒 官：此聆訊乘客無法律地位

2019年8月30日
港鐵上周五晚成功向高等法院申請臨時禁制令，禁止任何人士非法及蓄意阻礙或干擾整個鐵路網絡，損壞任何財產或列車，或故意干擾車站內的運作及任何港鐵人員工作，獲批的臨時禁制令有效至今天，港鐵代表今早於高等法院申請強制令繼續有效。法庭聽畢陳述後，法官下午頒布書面判決，頒令臨時禁制令獲延期至案件正審，或另有頒令為止。

港鐵向法庭申請延期禁令前，一名作為港鐵乘客英籍香港永久居民Simon Durrant 今出席聆訊以申請加入聆訊，並希望法官批准在禁制令添加禁止警方在地鐵站內發射催淚彈或橡膠子彈等，並禁止警方在地鐵站附近發射催淚彈或橡膠子彈等。他指港鐵申請禁制令的目的是保護乘客及員工安全，但港鐵於上周關閉地鐵站以防示威者到場參考示威，而且警方在葵芳站發射催淚彈的事比示威者在站內塗鴉更影響乘客及員工安全。

林雲浩法官聞畢其陳述後指：「作為乘客不代表在此聆訊內能享有法律地位」，又指他的陳述與是次聆訊無關，最終拒絕其加入聆訊的申請，並需Simon Durrant支付訟費。

林官在判詞中指出，Simon Durrant昨以傳票方式入稟，希望法庭在港鐵原獲批的禁制令中加上以下限制：禁止警方或政府部門任何在地鐵站內外發射催淚彈、催淚煙、胡椒噴霧、布袋彈或橡膠子彈等化學非致命武器，為了保障乘客及員工安全亦應禁止警方水炮車到地鐵站外25米範圍內，禁止警方在地鐵站內使用刺眼白光電筒。Durrant亦希望法庭亦讓他加入此民事訴訟聆訊，惟林官指根據案例及條文，港鐵乘客並無權加入訴訟，Durrant的要求都是關於警方，但警方並不是此訴訟的持份者，故拒絕把Durrant加入訴訟。

法庭記者：劉曉曦

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

831 真正game start ，認真出擊

中共最怕香港成為「反共基地」

中共最怕持續性抗爭

中共最怕外國勢力

各位巴絲做最有value嘅野啦
遊行、連儂、傳單、網絡戰

自由無罪，造反有理

Be water 不被捕 不分化 不割席

幾句講哂
831宗教集會 港島見
901 1點鐘 機場見
92大三罷

記住啊 我地只係幫機管局做交通壓力測試

901 機場 Channel

901 機場 公海

901 機場 宣傳

三罷 Channel

點解政府做咁多嘢煲大民怨
急住要喺831決戰
因為九月有機場有三罷
記住不受傷不被捕
九月份繼續齊上齊落

我知我煩，但我唔想手足聽日就留晒遺書覺殺呀！

推上去比多d人知！

「警世」劇本聽日大追捕 然後九月完事

乘客冇法律地位

法律 ＝管治市民工具

幾時先罷搭

No stake in society

請支持國難五金西環店

提撚曬水
係要對黑驚申請

說個笑話
法治之都

外籍人，小心政府即時踢出境

人地日日俾錢搭，你做法官都係揸車啦，佢有地位過你囉

push

No stake in the society

乘客無法律地位
即係唔受法律約束
可以唔洗比錢搭車

係
執法班仆街全部唔撚晒守

個禁令係地鐵站內，
點解唔關乘客事？

仆街法官

點解唔關乘客事？
乘客唔係受影響嘅人嚟？